russia-it-podcast
=================

Список русскоязычных подкастов на тему информационных технологий.

![](https://pbs.twimg.com/media/BxeayTeIQAAgf5M.png:large)




#### DevZen (#DevZen) [site](http://devzen.ru/), [itunes](http://vk.cc/2YIFnf)

Old EaxCast, в основном про функциональное программирование (на самом деле нет)


| Ведущие             | github                                   | twitter                                   |
| :------------------ | ---------------------------------------- | ----------------------------------------- |
| Александр Алексеев  | [@afiskon](https://github.com/afiskon)   | [@afiskon](https://twitter.com/afiskon)   |
| Иван Глушков        | [@gliush](https://github.com/gliush)     | [@gliush](https://twitter.com/gliush)     |
| Светлана Божко      | [@SBozhko](https://github.com/sbozhko)   | [@SBozhko](https://twitter.com/sbozhko)   |
| Валерий Мелешкин    | [@sumerman](https://github.com/sumerman) | [@sum3rman](https://twitter.com/sum3rman)  |


<br><hr><br>


#### Радио-Т [site](http://www.radio-t.com/), [itunes](http://vk.cc/1Fad2N), [pirates version](http://pirates.radio-t.com/)

Разговоры на темы хайтек, высоких компьютерных технологий, гаджетов, облаков, программирования и прочего интересного из мира ИТ.


| Ведущие             | github                                 | twitter                                 |
| :------------------ | -------------------------------------- | --------------------------------------- |
| Григорий Бакунов    | [@bobuk](https://github.com/bobuk)     | [@bobuk](https://twitter.com/bobuk)     |
| Евгений Борт        | [@umputun](https://github.com/umputun) | [@umputun](https://twitter.com/umputun) |
| Сергей Петренко     | [@grayru](https://github.com/grayru)   | [@gray_ru](https://twitter.com/gray_ru) |
| Ксения              | [@ksenks](https://github.com/ksenks)   | [@ksenks](https://twitter.com/ksenks)   |


<br><hr><br>


#### GolangShow (@GolangShow, #GolangShow): [site](http://golangshow.com), [github](https://github.com/GolangShow), [itunes](https://itunes.apple.com/ru/podcast/podkast-golangshow/id1031101295).

Русскоязычный подкаст о Go.

| Ведущие             | twitter                                     | github                                   |
| :------------------ | ------------------------------------------- | ---------------------------------------- |
| Артём Андреенко     | [@miolini](https://twitter.com/miolini)     | [@miolini](https://github.com/miolini)  |
| Алексей Палажченко  | [@paaleksey](https://twitter.com/paaleksey) | [@AlekSi](https://github.com/AlekSi)     |
| Слава Бахмутов      | [@m0sth8](https://twitter.com/m0sth8)       | [@m0sth8](https://github.com/m0sth8)     |
| Иван Данилюк        | [@idanyliuk](https://twitter.com/idanyliuk) | [@divan](https://github.com/divan)       |


<br><hr><br>

#### Бананы и Линзы [site](http://bananasandlenses.net/), [itunes](https://itunes.apple.com/ru/podcast/banany-i-linzy/id1037879859)

Русскоязычный подкаст о Haskell и обо всём вокруг него.

| Ведущие         | github                                       | twitter                                   |
| :-------------- | -------------------------------------------- | ----------------------------------------- |
| Роман Чепляка   | [@feuerbach](https://github.com/feuerbach)   | [@shebang](https://twitter.com/shebang)   |
| Денис Редозубов | [@dredozubov](https://github.com/dredozubov) | [@rufuse](https://twitter.com/rufuse)     |
| Денис Шевченко  | [@denisshevchenko](https://github.com/denisshevchenko) | [@dshevchenko_biz](https://twitter.com/dshevchenko_biz)   |


<br><hr><br>


#### EaxCast [site](http://eax.me/tag/podcast/), [itunes](http://vk.cc/2YIFhh)

Подкаст делает особый акцент на "не мейнстримовых" технологиях, таких, как функциональное программирование и NoSQL базы данных. Впрочем, тематика не ограничивается исключительно этими вопросами. Подкаст публикуется эпизодами по 40-45 минут каждые две недели.


| Ведущие             | github                                   | twitter                                   |
| :------------------ | ---------------------------------------- | ----------------------------------------- |
| Валерий Мелешкин    | [@sumerman](https://github.com/sumerman) | [@sum3rman](https://twitter.com/sum3rman) |
| Александр Алексеев  | [@afiskon](https://github.com/afiskon)   | [@afiskon](https://twitter.com/afiskon)   |


<br><hr><br>


#### Frontflip [site](http://frontflip.me/), [itunes](http://vk.cc/2YIFuW)

Подкаст о JavaScript'e, фронтенде и сопутствующих технологиях


| Ведущие     | github                                       | twitter                                       |
| :---------- | -------------------------------------------- | --------------------------------------------- |
| Илья Заяц   | [@somebody32](https://github.com/somebody32) | [@23ydobemos](https://twitter.com/23ydobemos) |
| Артем Сущев | [@H1D](https://github.com/H1D)               | [@asuschev](https://twitter.com/asuschev)     |



<br><hr><br>


#### RadioJS [site](http://radiojs.ru/), [itunes](https://itunes.apple.com/ru/podcast/radio-js/id904938655)

Подкаст о веб-разработке, фронтенде и client-side.


| Ведущие             | github                                         | twitter                                         |
| :------------------ | ---------------------------------------------- | ----------------------------------------------- |
| Миша Башкиров       | [@bashmish](https://github.com/bashmish)       | [@bashmish](https://twitter.com/bashmish)       |
| Константин Буркалев | [@KSDaemon](https://github.com/KSDaemon)       | [@KSDaemon](https://twitter.com/KSDaemon)       |
| Андрей Саломатин    | [@filipovskii](https://github.com/filipovskii) | [@filipovskii](https://twitter.com/filipovskii) |


<br><hr><br>


#### SDCast [site](http://sdcast.ksdaemon.ru/), [itunes](https://itunes.apple.com/ru/podcast/software-development-podcast/id890468606)

Подкаст о разработке ПО и его окрестностях. Интервью с разработчиками и активными участниками разных сообществ, разговоры о программировании, архитектуре, open source и смежных темах.


| Ведущие             | github                                       | twitter                                         |
| :------------------ | -------------------------------------------- | ----------------------------------------------- |
| Константин Буркалев | [@KSDaemon](https://github.com/KSDaemon)     | [@KSDaemon](https://twitter.com/KSDaemon)       |


<br><hr><br>


#### RWpod [site](http://www.rwpod.com/), [itunes](http://vk.cc/2YIEL6)

Подкаст про мир Ruby и Web технологии (для тех, кому нравится мыслить в Ruby стиле).

| Ведущие             | github                                     | twitter                                       |
| :------------------ | ------------------------------------------ | --------------------------------------------- |
| Алексей Васильев    | [@le0pard](https://github.com/le0pard/)    | [@leopard_me](https://twitter.com/leopard_me) |
| Александр Чаплинский| [@alchapone](https://github.com/alchapone) | [@a1chapone](https://twitter.com/a1chapone)   |


<br><hr><br>


#### Разбор Полетов (#razborpoletov): [site](http://razbor-poletov.com/), [fan site](http://pilots.razbor-poletov.com/#/),  [github](https://github.com/razbor-poletov), [itunes](http://vk.cc/2YIF7G), [g+](https://plus.google.com/+Razbor-poletov/about), [facebook](https://www.facebook.com/razborPoletovPodcast).

 Подкаст о технологиях и разработке программного обеспечения.

| Ведущие             | github                                           | twitter                                           |
| :------------------ | ------------------------------------------------ | ------------------------------------------------- |
| Виктор Гамов        | [@gAmUssA](https://github.com/gAmUssA)           | [@gAmUssA](https://twitter.com/gAmUssA)           |
| Алексей Абашев      | [@abashev](https://github.com/abashev)           | [@a_abashev](https://twitter.com/a_abashev)       |
| Антон Архипов       | [@antonarhipov](https://github.com/antonarhipov) | [@antonarhipov](https://twitter.com/antonarhipov) |
| Кирилл Толкачёв     | [@tolkv](https://github.com/tolkv)               | [@lavcraft](https://twitter.com/lavcraft)         |
| Дмитрий Чурбанов    | [@dzmitryc](https://github.com/dzmitryc)         | [@dzmitryc](https://twitter.com/dzmitryc)         |
| Антон Черноусов     | [@golodnyj](https://github.com/golodnyj)         | [@golodnyj](https://twitter.com/golodnyj)         |
| Барух Садогурский   | [@jbaruch](https://github.com/jbaruch)           | [@jbaruch](https://twitter.com/jbaruch)           |



<br><hr><br>


#### Sorax [youtube](http://www.youtube.com/user/ArtSorax/), [podcast](http://vk.cc/2YIFEv)

JavaScript, 0% воды


| Ведущие             | github                                   | vk                                    |
| :------------------ | ---------------------------------------- | ------------------------------------- |
| Артем Гринберг      | [@artsorax](https://github.com/artsorax) | [@art.sorax](http://vk.com/art.sorax) |



<br><hr><br>


#### Как делают игры [site](http://galyonkin.com/podcast/), [itunes](http://vk.cc/2ZsSzE)

Подкаст о создании игр.

| Ведущие             | twitter                                         |
| :------------------ | ----------------------------------------------- |
| Сергей Галёнкин     | [@galyonkin](https://twitter.com/galyonkin)     |
| Михаил Кузьмин      | [@kuzmitch_ru](https://twitter.com/kuzmitch_ru) |


<br><hr><br>


#### RadioFlazm [site](http://flazm.ru/podcast), [itunes](https://itunes.apple.com/ru/podcast/radioflazm/id709222897)

Подкаст про независимую разработку игр в небольших командах. Технологии, платформы, вопросы продвижения, условия работы.

| Ведущие             | twitter                                    |
| :------------------ | ------------------------------------------ |
| Алексей Давыдов     | [@flazm](https://twitter.com/flazm)        |


<br><hr><br>

#### Radio QA [site](http://radio-qa.com/), [itunes](http://vk.cc/42FSH7), [facebook](http://facebook.com/radioqa), [vk](http://vk.com/radioqa),[twitter](http://twitter.com/radio_qa)

Подкаст не только о тестировании, выходит раз в две недели 

| Ведущие             | blog                                          |
| :------------------ | ------------------------------------------    |
| Алексей Виноградов  | [blog](http://qa-blog.alexei-vinogradov.de/)  |
| Андрей Мясников     | [blog](http://lazy-tester.blogspot.ru/)       |
| Татьяна Зинченко    | [blog](http://vestfalka.blogspot.ru/)         |
| Рина Ужевко         | [blog](http://rinauzhevko.blogspot.ru/)       |
| Сергей Атрощенков   | [blog](http://barbaricqa.com/blog/)           |
| Сергей Нестеренко   | [site](http://qahelp.net/)                    |

<br><hr><br>


#### Радиома [site](http://radioma.org/), [youtube](https://www.youtube.com/user/Coronzon32/videos), [itunes](http://vk.cc/45L3p2), [rss](http://feeds.feedburner.com/It-Radioma), [vk](https://vk.com/radiomaorg), [twitter](https://twitter.com/radioma_org)

Развлекательный IT-подкаст. Обсуждение новостей из мира ИТ.

| Ведущие             | vk                                     |
| :------------------ | -------------------------------------- |
| Андрей Зарубин      | [vk](https://vk.com/andrew_zarubin)    |
| Сергей Карташов     | [site](http://sergo.ws/)               |
| Мария Черняева      |                                        |

<br><hr><br>

#### Solo on .NET [podfm](https://spbaltnet.podfm.ru/solo/), [itunes](https://itunes.apple.com/de/podcast/solo-on-.net/id730081104?mt=2)

Подкаст про разработку программного обеспечения (программирование). Обсуждаемые темы - C#, F#, C++, .NET, Visual Studio, Java, CUDA, Xeon Phi, FPGA и многое другое.

| Ведущие             | twitter                                     | github                                   |
| :------------------ | ------------------------------------------- | ---------------------------------------- |
| Дмитрий Нестерук    | [@dnesteruk](https://twitter.com/dnesteruk) | [@nesteruk](https://github.com/nesteruk) |


<br><hr><br>


#### CTOcast [site](http://ctocast.com/), [itunes](https://itunes.apple.com/ru/podcast/ctocast/id945496997), [rss](http://feeds.feedburner.com/CTOcast)

Подкаст о технологиях, процессах, инфраструктуре и людях в IT-компаниях.

| Ведущие                 | 
| :---------------------- | 
| Александр Астапенко     | 
| Павел Павлов            |


<br><hr><br>


#### RubyNoName [site](http://rubynoname.ru/), [itunes](http://vk.cc/2YIEAY)

RubyNoName подкаст — это русскоязычный подкаст о языке Ruby и всем, что с ним связано, будь то веб-фреймворк Rails, Sinatra, очереди сообщений, базы данных или даже системы управления конфигурацией Chef или Puppet.


| Ведущие             | github                                     | twitter                                     |
| :------------------ | ------------------------------------------ | ------------------------------------------- |
| Андрей Дерябин      | [@aderyabin](https://github.com/aderyabin) | [@aderyabin](https://twitter.com/aderyabin) |
| Кир Шатров          | [@kirs](https://github.com/kirs)           | [@twitter](https://twitter.com/kirs)        |


<br><hr><br>


#### uWebDesign [site](http://uwebdesign.ru/), [itunes](http://vk.cc/3yMhPk)

Подкаст о веб-дизайне и веб-разработке.

| Ведущие             | twitter                                    |
| :------------------ | ------------------------------------------ |
| Александр Гончаров  | [@websanya](https://twitter.com/websanya)  |
